有無高手係router set左vpn?

我用ddwrt set左openvpn client, 開左上到網係慢啲，但係我發現開左後，係街vnc唔到屋企電腦，access唔到ipcam同nas, 有無高手知點解決？唔該晒

你vpn返屋企攞你申請條線個ip做乜鳩？

鄧幹廉幫到你

Vnc喎，你講乜？

GNC喎，你明唔明？

真係唔明

請指教

師兄 你搬咗屋 又走返去

屋企router set vpn係懶得煩唔駛所有wifi devices都要開vpn, 但有時出左去要remote屋企部腦整野，所以想知可以點set

我最後係broswer set vpn算

正常的, 要連VNC咁provider隻vpn server 要open ports 同埋port-forwarding 去你部真機到, 咁樣會violate咗security principle.
一般VPN 唔會俾你咁做 (至少以我所知nordvpn係唔會, 除非你自己係出面setup vpn server開然後set rules?)

我研究過應該要set pbr去exclude左某幾個device唔經vpn, 但唔識set

你連返屋企係用屋企真IP，唔係VPN後個IP喎

其實可以咁
屋企上網就set返你去外國嘅VPN，遮住真IP
係屋企set你自己嘅VPN server，去遮住屋企嘅機

我都有諗過呢個，但麻煩在每逢連番屋企時，要熄左外國vpn，再連番屋企果個，連完又要再連番外國vpn，可以exclude到某一部份devices就最方便

喺route table set 返vnc 嘅port forward 去你啲機，其他set 返next hoop 係gateway 腳。

屋企router做vpn client連去外國，做server俾你連入，應該乜都唔使特別較就可以一齊用架嘛？你試下自己個vpn server用另一個subnet？例如去外國vpn係10.0.0.x話，你自己server set 10.0.10.x

Problem solved

將要經vpn既devices ip加落去prb到，無加出街就唔會經vpn

詳情可睇

Thanks all